---
sidebar_position: 3
tags:
  - droits
  - rôles
  - participants
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Gérer les droits des utilisateurs

<details>
<summary> Ancien tutoriel vidéo </summary>
<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Gérer les droits des utilisateurs" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/8a84294f-45e1-4187-a9d9-036e0d3c0107" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

:::info Remarque
Un participant peut avoir différents droits dans un parcours ou dans un activité, cela s'appelle des rôles.

Le rôle **étudiant** correspond à celui de l'élève, il peut participer et réaliser les activités. Seuls les étudiants apparaissent dans les tableaux de suivi.

Le rôle d'**enseignant non éditeur** : il peut participer au parcours et l'animer mais ne peut pas en modifier sa structure ou ses activités.

Le rôle d'**enseignant** : il peut participer et animer. Il peut modifier le parcours.

Le rôle de **créateur de cours** : seul le créateur d'un parcours peut supprimer celui-ci.

Il est possible de cumuler les rôles.
:::

## Modifier les rôles pour tout le parcours

Pour modifier les droits d'un utilisateur inscrit dans le parcours, il faut se rendre dans le menu **"Participants"**.

![Participants](img/gerer/Gerer_les_droits_des_utilisateurs1.png#printscreen#centrer)

Dans la colonne **Rôles**, cliquer sur le stylo associé au rôle à modifier.

![Participants](img/gerer/Gerer_les_droits_des_utilisateurs2.png#printscreen#centrer)

Sélectionner les rôles à ajouter ou retirer, puis **cliquer sur la disquette** pour valider.

![Participants](img/gerer/Gerer_les_droits_des_utilisateurs3.png#printscreen#centrer)

:::tip Bon  à savoir
Il peut être intéressant de s'attribuer le rôle étudiant en plus du rôle enseignant et créateur de parcours. En effet, en prenant le rôle "étudiant" lorsqu'on teste un parcours, on apparaît alors dans le tableau de suivi et dans le suici des notes. On peut alors vérifier que tout fonctionne bien comme attendu dans le parcours avant de le partager avec les élèves. Il suffira de supprimer ce rôle si on ne veut plus apparaître dans le suivi.
:::

## Modifier les rôles pour une activité ou une ressource

Il est possible de donner des droits supplémentaires à certains participants seulement sur une partie du parcours (activités ou ressources).

Pour cela, cliquer sur les **trois points** à droite de l'activité en question puis choisir **"Attribution des rôles"**.

![Participants](img/gerer/Gerer_les_droits_des_utilisateurs4.png#printscreen#centrer)

Cliquez ensuite dans le tableau sur le rôle que vous souhaitez donner.

![Participants](img/gerer/Gerer_les_droits_des_utilisateurs5.png#printscreen#centrer)

Choisir le nom de la personne dans la liste de droite (utilisateurs potentiels), puis cliquer sur le bouton Ajouter du milieu pour faire basculer le nom dans la colonne de gauche (utilisateurs existants).

![Participants](img/gerer/Gerer_les_droits_des_utilisateurs6.png#printscreen#centrer)

Cliquez sur "Retour" pour vérifier le changement et retrounez à l'édition de votre parcours.

![Participants](img/gerer/Gerer_les_droits_des_utilisateurs7.png#printscreen#centrer)

